Copy and paste 用黎覆五毛一流

首先，關於交稅方面，先要了解市民為何要交稅，稅收的原因是因人民享用到政府的服務，基建等，如內地的公安，免費教育等，基於用者自付原則，因此需承擔其費用及開支，但港人基本上沒用到任何內地公共服務，即使是港珠澳大橋，港境部分亦是由港府出錢的，雖然內地有為香港提供解放軍服務，但其實港人從未要求及使用有關服務，再者，記憶中解放軍所在的駐軍總部，港府亦無收取租金，因此港人給予共產黨任何稅項亦是理所當然的，其次，在救市方面，我知道當年內地不停吹噓說是中央幫香港救市，但其實，香港外滙儲備雖無中國之多，但亦算是富可敵國，作為小地區卻比不少國家的外滙儲備多，其原因是香港作為國際金融中心之一，港府準備了大量的外滙儲備以提高投資者信心及確保市場穩定，即使與其他國家相比，香港的外滙儲備量亦是全國頭十。內地所說的為香港救市是不實言論，你可以用Google,自己上網查即可知道。
再者，在香港依賴中國及中國給予香港特殊地位方面，由於中國內部政制及法治完善程度亦大幅落後於香港，令投資者對內地無信心，但為吸引投資者投資，內地才借給予香港「特殊地位」，吸引外資經港投入內地，借此吸納資金，而香港亦藉此作為轉口港及中介人賺錢。因此，雙方關係並無高低之分，單純為合作關係，而非內地給予香港的「恩賜」，亦無香港依賴中國一說。再者，在食水方面，內地售予香港食水並非以量計算，而是有一個定額，港人無論用水多少，港府亦必須向內地售買不少於該定額的水量，而港人用水亦從未多於該定額，換言之，多出的東江水的部分，是內地強賣給香港，再者，東江水售價是以每年約加5%的幅度提高，比深圳貴7倍，與新加坡與大馬買水的價格更貴260倍。根據此加幅，東江水的價格將於4年後貴於海水化淡。因此，東江水亦非內地人所說，什麼內地對港的恩賜，而是一場對內地而言極厚利潤的生意！以上資料皆非於google所找，而是從小學常識，中學通識中知道的

一句講晒，睇哩個post
[置頂/請廣傳/多圖] 907 遊客LOOK 暢遊大嶼山指南